教育局靜雞雞將廣東話列為「不是法定語言的中國方言」

而家係似全面將香港人收皮

邊個講廣東話，邊個流放新疆

痴撚左線

遲下講廣東話可能會犯法

有無咁撚痴線？

cls

屌，今次死撚得

為咗推北方低等狗話班仆街無所不用其極

請參考新疆、西藏
最黑暗既日子仲未黎到

唔好幾年前既事黎架咩

集中營有虐待是正常定黐線？

仆街
等天收
其實廣東話仲有大陸人學

即日宣布普通話係唯一法定語言都反抗唔到架啦

廣東話的確係
中国嘅方言
但係香港嘅國語
btw 屌你老母啦支港政府

細波cashed

old news?

又黎？ 又想陰d陰d咁改？

班私樓撚仲有28年可以打飛機

香港人企硬啲
廣州人可以企硬到今時今日
我地一樣得

點解政府可以打横行
多得香港人啦 唔殺到埋身都係戇鳩鳩咁

柒少陣啦

廣東話係一種語言

仲要自己文字系統

方你老母言

單野2014年已經改左（可能更早）
唔係話佢岩 不過依家先黎屌 真係收收皮先啦

推

屌你老母 廣東話係法定語言 仲以為老師幾咁有原則同堅持 點知都係垃圾

但係d高官d普通話垃圾到

屌你老母仆街港共政府

响邊頁邊欄揾到...好大好難揾...佢個主頁...

咁點為之法定語言 根據邊條法

好快有去香港化教育營

屌乜鳩「中英雙語」，文字同語言都未識分

全面赤化

多得香港人啦

鬼鬼鼠鼠偷蕃薯

遲d好似上海咁，學校上堂講廣東話要罰錢

痴線

唔緊要啦
返到工咪得囉
理咁多做咩

回帶？

大家係咪仲要繼續觀察？

咁做都係想我年初一遊行者
#好過見姨媽姑姐

基本法
第九條
香港特別行政區的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是正式語文。

係咁多

香港人唔理喎

TVB / 普通話：99%
ATV / 廣東話：1%

屌你老母咁都得

到時賣資產走人 班公屋撚就真係共享支那人榮耀

有撚病？痴撚線睇到好撚嬲

block咗#4
btw，推

香港人如果講普通話有錢分個個都爭住學
洗撚搞呢d咁無聊既舉動咩

睇嚟教育局想香港人好似廣州咁出現大規模‘遊行’ 捍衛自己語言
香港人識做啦，唔想講野都犯法就要話比政府知啦

cls dllm

唔知係咪原文,教育局網站內 語文學習支援 分頁,但內容同d100個screen cap完全唔一樣,係我搵錯地方定點？

不意外 呢幾年已經聽多咗好多普通話
五年後應該普通話同廣東話五五開

呢張唔係好耐之前啦咩
之前俾人鬧完改咗

屌佢地老母咁撚樣都得癡撚線
正狗閪

在職公務員，應該陸續變晒做「擁有永久居留香港權，只講普通話寫简体字」嘅強國移民

屌！

唔係幾年前
個陣時啲巴打屌到仆街屌到好撚行架喎
上面啲巴打係真唔知定我做撚左真心膠呀

幾時「法定」？

屌佢老母

篇野上年8月左右啦

好似舊文嚟之後畀人屌完改咗
不過教育局都係仆佳嚟㗎喇

回帶

2014

又人大釋法㗎啦
龍門任佢擺

屌你老母死全家香港政府

5年前架啦

共狗仆街

認命啦香港人

賣港賊

今次要搞大佢

我記得單野好撚耐之前 比人屌完就改番

呢 d真係漢奸所為

Old news?

又黎？

殺到埋身都係on99

同大陸一樣

由幼稚園開始講普通話

全面消滅地方方言

強烈建議大家一人一信投訴教育局，根據咩法例廣東話唔係法定語言，基本法同法定語言條例並無相關規例，甚至法庭審理案件都可以用廣東話。教育局相關資料誤導市民，要求佢要澄清。

fake news

推啦 連登咁多人睇 推到全香港人都睇到

屌？官方算唔算法定？

唔知今次係真定回帶

泛民又失撚晒蹤!

係小學已經犯法

哂氣啦香港人 幾時咁睇得起香港人呀
遊行？翻工不了
諗下點移民仲好啦 賤種香港人係爛泥扶唔上柄

學民請做野

連燈仔： 屌你老母 還我廣東話 我哋企硬啲 反佢港共政府

出嚟遊行？ 實際意見？ 唔幫襯地產霸權？撐下自己人？

連燈仔：不了 ，聽日要返工 今晚睇吓邊度溝下女

廣東話係方言，咁英法德語全部都係拉丁語既方言啦

現在政府太多孫中山

跟本呢個世界無方言呢個字啦 屌 只有其他語言

一定

黐撚線
靜雞雞諗住博大霧？

特區政府係咪用緊非法定語言服務市民？
啲官對住鏡頭講緊咩話

又黎

係咪癲咗呀

有生之年會唔會見到香港有集中營

屌你老母

中國各種語言同廣東話不能互通 廣東話係一種語言非方言

而廣東話下各種口音能夠互通 各種互通嘅口音就係方言

舊聞黎既 上次比人屌完改左喇啵

中你老母國方你老母言
廣東話係古漢代正統語言
支那話係滿族蠻夷入侵既低等語言
廣東話從來都唔係次一等 語言地位係高於支那話

停一停 諗一諗 唔好做碌撚

每次見到呢啲野就諗起肥彭話擔心香港人既命運會斷送喺少部分人既手裡面

屌你老母 港共政府

語族>語支>方言

粵語支係漢語族下的語言 粵語支下有各種唔同方言

所以粵語係語言 粵族係一個民族
唔好比大中華思想,大漢族思想誤導

農場Facebook page post 黎刷like嘅old news黎
好耐之前已經俾人屌到改番啱

環球膠報
@wfcdaily
垃圾 content farm page

唉

所以話教畜係冇叫錯㗎

唔明佢個邏輯
雖然中英雙語係法定但好多人講廣東話
即係普通話先係法定？
事實上得返5成香港人講廣東話
佢報97%明顯想令大家鬆懈
繼而任由中小學強逼學生必須使用普通話生活

回帶喎我都記得
個陣比人屌完即刻改返
都幾大單

睇返原本環球膠報個post,同依家兒登個post,應該有好多人相信呢件真係新聞

算唔算 反基本法

WOW

首先你要搞清楚方言嘅定義先

都推下

廣州人邊有企硬
新一代廣州人都轉咗講普通話啦

語言學嚟講 廣東話真係方言
不過唔係中國方言 係古代漢語方言
首先大家要搞清楚 乜野係語言 方言
有自己音系 詞法 句法 廣東話係有
所以廣告話係語言
方言冇地位之分 係同一系語言嘅變體
廣東話唔係自己無啦啦爆出嚟
係由古代漢語演變而成
唔好一見到方言就屌屌屌屌
依家大陸既普通話 都係方言

中共1949開始統戰到而家
撐咗幾十年算係咁

屌 真係好撚sad 唔撚係我悲觀
依家周街細路都講蝗語
以為全部都新移民？
唔撚係啊 係因為佢哋學校普教中啊！
樓上仲話要企硬 先可以令廣東話一代傳一代
但係啲教畜推普教中 甚至精英班先普教中
默默暗示廣東話無蝗語高貴
令啲細路仔放棄廣東話講蝗語
如果廣東話喺香港消失教畜一定責無旁貸

你老母生左你咁多年，我以前唔知你咁垃圾
今日知道左，都要屌你老母啦

屌你老母
乜撚嘢文化緊密聯繫？
幾時同香港變咗大陸文化啊
教育局都戇鳩鳩嘅

洗撚咩澳門狗

改果陣又唔屌 幾年後先忽然上腦 港豬真係無得救

改嗰陣無屌？巴打係平衡時空？
屌撚到第二日就道歉del post喎

死戇鳩知唔知點先算語言呀
唔係同源就係方言，係唔互通就係語言呀
西班牙文係咪羅馬方言呀？意大利文係咪羅馬方言呀？法文又係咪呀？

唔識就收撚皮啦

岩呀
咪又係個個share下屌下老母當反抗左
惡得出啲咩樣
平時就返工不了, 放假咪又係玩喝玩樂去旅行
上網屌完2句就當抗爭過

如果上面啲人2014年有屌 就唔會好似發現新大陸咁啦

廢柴連語言定義都搞唔清學人講語言學

咁都係一少部分人2014無留意無屌姐
講到單嘢爆岀嚟嗰陣全香港無人屌咁

香港人忍唔到幾耐 要爆喇

奈何都係無力嘅抗爭

漢語由原始漢藏語演變出黎 咁漢語族各種話言咪原始漢藏語方言?

屌你老母

十年

全世界有邊個政府會好似香港咁on9？

歐州印度 = proto-indo-european 方言

共產黨最鍾意就係呢句 等天收

你地乖乖地等運到 唔好搞事 繼續食屎

你都可以咁理解
漢語係漢藏語系分支
我地都可以介定漢語係方言
方言定義都係學者定

btw 廣東話不是法定語言 呢句野真係睇到屌一聲

痴鳩線

十年套戲真係講中晒

事實係喎

屌

呢個正苦唔屌唔化

廣東話唔係方言呀 屌你地 唔好比人洗腦

好似2014年既事

Old news is so exciting

廣東話唔係香港法定語法? 即係我地每日講非法定語言? 咁係唔係犯法?
洗唔洗拉香港人坐監? 咁法定語言究竟係乜野?

林鄭d普通話

同埋呢單舊文 今日係FACEBOOK比人係咁SHARE 唔知咩事

不過政府依然係做緊野去削弱廣東話 都係事實

樓主坐咗幾耐？

你以為殺到埋身佢地會理？
懷疑香港人係香港已經係小數 永遠有咩事得連登會屌下 其他人當睇唔到

方乜撚嘢言啊？廣東話有自己獨有嘅文化 如電影 電視劇 音樂 就已經證明係一種語言啦 我都未見過其他方言有以上呢d媒介

屌你老母死支那 垃圾支那文化真係好核突 支那幾時滅国啊 美國快撚啲轟炸支那啦 支那真係世界毒瘤嚟

基本法第9條：

香港特別行政區的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是正式語文。

教育局等同宣佈廣東話非中文
政府一直廣泛使用非法定語言
香港特區政府上上下下都違反基本法

教育局好撚大的官威啊
不語宣佈用廣東話就係港獨啦

殺到埋身咪配合囉
既然奴隸主話要學好普通話，咁我地就跟
啲上一代最鍾意話香港人最叻就係適應力強

而家上堂講廣東話已經要罰抄啦

其實廣東話係世界上最難學既語言之一,而且廣泛程序不高
中國要統一民心就先要從語言開始
所以都唔係冇佢既道理
支持

由佢條白痴仔眾人皆醉啦
佢想表現自己與眾不同遮

但DSE考試考廣東話
而家學校係特登教到d學生唔識考試

企硬講廣東話逼啲後輩講廣東話

可唔可以搞遊行抗議

香港人幾時先肯企出黎反抗

old news

唔係中國方言但係係香港本土語言？

香港大學語言學系教授Stephen Matthews（馬詩帆）論粵語:從西方學者角度廣東話係語言

語言（language） VS 方言（dialect）
廣東話到底是語言還是方言已爭論甚久，Stephen指出，這視乎從西方還是中國的角度去觀看：「兩者分辨方法很不同，西方會用互相可懂度（mutual intelligibility）的概念來區分，即兩者能否互相溝通，我說廣東話，你說普通話，雙方能否互相明白呢？明白就是方言，不明白就是語言。經驗告訴我，廣東話是一種語言，剛剛有學生從英國回來，他跟我說，明明他在講廣東話，但中國人卻以為他在說泰文，對方不單聽不懂，而且連是否在講中文也不能分辨，這樣就是完全沒有可懂度了。不過可能現在我們聽慣了普通話，不太察覺這現象，在90年代的界線就比較清晰。或許我再用一個比較簡單明顯的例子吧，說廣東話及潮州話的人是完全不明白對方的，兩者無論聲調、詞彙，還是語法都完全不同，所以就是兩種語言了。」

記住西方學者係用互相可懂度（mutual intelligibility）去分語言定方言
唔好比大中華思想影響

香港人睇完嬲完之後都係要返工不了架啦

咁又點
香港人會反抗咩
再者依家香港有幾多新移民/混種
果班又wfc

原來咁多兒登仔一向都唔睇新聞

一個冇學過冇聽過普通話嘅粵語使用者係唔可能同普通話人士溝通

Ducking communist party and her people

on 9 都冇呢句

可能係old news
但九成九只係改左表面既俾市民睇
內裡出指引俾教畜就照出

又回帶？

做d野啦

所以係唔係語言係政治決定
香港人應該叫粵語做香港語嚟抗衡

支那共狗

廣東話 out啦

雖然分清楚件事係新定舊都重要

不過不論新舊 件事未向好發展都要繼續發聲嫁

返工返工

屌你老味

返你老母咩，串兩句就以為自己與衆不同？

點撚串，事實咋香港人

wo

咁樣樣叫串兩句？ 屌你老母一放長期又有戇鳩⋯⋯

睇樣就知新移民樣

old news黎架
2014年既事黎
做下功課先啦好冇

成班未溝通好就趕住出黎搶功搞到啲指令打哂架

返你老母工咩，講左幾年你自己咪一撚樣

香港上海廣州化

點為指 「中文」梗係「中國」定

除非香港粵語 =/= 中文，先可以攞返個話事權

廣東人：粵語從世界看是語言 稱做方言是因當權者推中國民族主義

醒醒啦，大中華主義係毒
再咁落去，世界上真係唔再有香港人、香港文化
同鄰國嘅中國人中國文化無再有任何分別

呢間所謂學校聽個名就知伏到仆街

有巴打貼咗link
內容完全唔一樣
大家唔好再討論假新聞

btw, 其實喺中國邊個拳頭打就邊個下定義，學術討論咩係方言係浪費時間
雜種話1+1=3，你要矯正佢係要打到佢仆街，寫學術論文係無用

香港人要反就要團結，要郁手，講道理係無用
西人當年打鳩清國已經係明證，香港開埠光輝歷史嘅第一頁係用槍砲瞄準北京打返嚟

正確 身為中國香港人應該講國語

沒事兒沒事兒

初四照常上班

獅子山精神

縮骨，算爆，老撚土

有事走先

冇事要功

Yeah!

年三十食團年飯啦

嘩，屌呀

不了，cancel 埋Chinese
official language 變做只係English ，咁升學移民就方便好多

仲記得之前上堂個陣啊sir都話殘體字唔撚係字尼ga

又一個消毒回應

2014又點撚樣呀
唔撚使糾正返？

中共真係好急

算鳩數啦，移民好過

屌你老母死港共

屌你老母
回帶嘅可唔可以ban鳩佢
搞到上面成班友抄晒車

我屌你老母呀！

Its time to practise english

唔係法定中國語言

咁係法定香港語言

話撚左共產黨穩定左內部之後就會擴張同浸略其他國家架啦
馬云都話只要領導人唔換, 目標唔會變

我係依個POST就見到大部分 你邊到見到係少部分

証明香港不是中國的

講普通話=死大陸仔

但係廣東話係香港人嘅母語，而普通話係外語，呢個鐵一般嘅事實喺香港人死之前都唔會變

香港政府 你試下份份文件用普通話拼音啦 睇下有冇人睇

如果香港有一日廣東話消失，我地呢一代人（沉默的幫凶）將成為有份消滅廣東話既罪人

另外，Old new又點，事情真係發生緊

唔好放棄

一直都唔係法定語言，由始至終都係中文英文，中文英文有出入就英文作準

幾時有過廣東話

我屌你老母

環首之刑唔係環手死刑

日語（关于这个音频文件 日本語／にほんご Nihongo ?[註 1]），又稱為日文，是一種主要為日本列島上大和族所使用的語言。雖然日本並沒有在法律上明確規定其官方語言，但是各種法令[註 2]都規定要使用日語，在學校教育中作為國語教授的也是日語。日語是日本的公用語言是不爭的事實。但僅為事實上的官方語言，類似於美國的英語的事實上的國語地位。

content farm都引

想表達咩？

含撚啦港共

你話法定語言冇廣東話，
咁你有冇見過立法會資訊個d節目係用普通話/英文溝通？

雖然文件上用英文

過多二三代廣東話就玩完

立法會資訊節目同法定語言有咩關係

一直都冇明文規定係廣東話，有嘅麻煩攞條文嚟睇下

而家係講緊成件事改變緊。法唔法定其實我地都係用廣東話政府都係用廣東話。咁點解政府要咁樣寫？就係因為成件事慢慢改變緊。今日廣東話，下一代呢？下一代見到政府原來係今日已經過左野。咁咪愈來愈多人唔用廣東話囉。

日本夠冇明文規定係日語係官方語言
但日語係日本既地位=廣東話係香港既地位

呢個世界係不停變，下一代用咩咪用咩，管嚟做乜

又冇人唔準你講廣東話

其實佢冇講錯 一直都只係寫中放係法定語言

但擺明身有屎咁冇啦啦加多句廣東話唔係

唔知你有冇聽過
要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言

啲人係咪慣咗唔反抗了？

咁你有咩高見？

Old news is so excited

高見就唔敢講啦，

但起碼思想上，唔應該認為廣東話被取代係一件冇問題既事

屌你老母 狗官

起碼要令更多人關注港共對消滅廣東話既所作所為

係咪痴線 未回歸已經咁搞法

原來諗下，講出嚟就解決左問題

你班仆街平時係咪唔撚睇新聞 人云亦云

單嘢幾多年前呀 刪撚左十世 道埋歉
依家先拎出黎講 重當係新聞
講句屌你老母就當自己留意左時事咩

咁你認同廣東話係屬於香港人既默認母語？

搵番D舊野炒熱D反對聲音都好既

你知班港豬要餵埋口 先識留意時事

要迫班泛民同含撚派上立法會質問政府

所以話沒有一個公務員無辜

不過事實上真係多左好多小學生講普通話
我就唔信教育局冇做手腳
雖然係old new
但應該比更多人知
因為推普呢件事情係發生緊
既然發生緊就唔算old new

唔炒熱佢，香港人好快唔記得

一直香港官方語言係中文同英文

而將中文自我代入係粵語，只係香港人自己ff

好似「一中各表」咁，中國人+台灣人+全世界鬼佬睇中文= Mandarin，得香港人自己大中華主義覺得粵語都係中文，夾硬迫人地認你粵語=中文

點解粵語唔可以係獨立語言？

想保護香港文化，就要確立返粵語喺香港嘅地位，唔係靠自我ff

但政府從來無停止過文化清洗

癡撚線

Push

Pish

其實應該改做名做香港語

廣東語系地區唔係中國

我認同咁又點，人地講咩我管唔到

咁連登好多後生仔女，至少要令更多後生仔女關心呢個問題
引導正確既思想
而唔係消極既想法

content farm 十鳩幾年前的野 咪推啦

支那同正苦嗰套說法係打橫嚟
佢地認為語言係政權所制定及擁有
政權不能分割故此語言亦不能分割
不接納由語言系統本身去界定

又係誰大誰惡誰正確嗰套
講嚟都嘥氣

教育局班人全家落地獄

可能習總唔想比人屌佢老母掛 但我都照屌佢老母呀

Chilunsin

仆街

屌你老母教育局

除咗負評 連仔咪又係翻工不了

港豬思想教育營

唔痴線，痴線係你哋港豬，死到臨頭重扮cutie innocent.

搞人母語，司馬昭之心

痴撚線

學支那寶
用普通話買飯平10蚊

垃圾會應該好快修例只准講普通話

要推上熱門

[quote]要推上熱門

狗官

除左上後呻下 再屌下港豬
仲有咩可以做到 認真問

Share去港人港地俾班港狗睇啦

無用
班狗賊帶頭賣港

仆街 唔撚識普通話會唔會俾人打靶

咁以後警察拎口供要用普通話

兩文三語係歷史文件

其實有個破綻: 如果粵語唔係香港「法定語言」之一，
咁電視、電台廣播語言，就必定要用(北京標準口音嘅)普通話

嘩...屌你咁既思維。廣東話真係好快玩完

奶共奶到咁

唔通你講完呢句就會有幫助？

dllm!!!!!

嘩 屌你老母洗唔洗咁樣奶啊

點解你要咁問？
冇幫助就唔發表得自己既意見？
先唔理有冇幫助，為自己住既地方發聲發表想法有咩問題？
係咪我要帶頭出來抗爭先有資格發聲？

Btw,推

真係痴撚線，班教畜又完全唔出聲

根本香港應該要由細教防共手冊 去維持國際金融地位

3483負皮
搵34個真係上街做野都無
怕你地班垃圾有毛咩
做一世奴隸喇支那港豬

呢一刻未必有人出街
未來唔知有冇，但維護香港既聲音唔可以冇

如果有人屌你老母你會唔會屌返佢老母轉頭？

2014 年喎大佬

食得屎 香港人繼續唔關自己事

好撚期待28年後依然供緊樓個班人會點

樓巿一定跌㗎喎

周街都係蝗語小學雞你敢話冇發生緊
你敢話教育局冇做手腳？

點止無做手腳, 根本就係全方位引入普通話, 但quote 篇野真係2014 年丫嘛

仆街啦 教育局!!!

冇問題呀
你帶頭出嚟我一定support

On9 咁都得

下話，
唔好散播失敗主義已經幫到忙

有班五毛好鐘意散播失敗主義

咁快無人理單嘢啦

直接一国一制
見到班撚樣，日日攪破壞，眼火爆

2014
網民真係好撚易煽動到

以後公務員唔請識廣東話嘅人， 醫生講廣東話即係歧視病人

唔係單幢係提示好多人2014年miss咗

啱啱google過，已經係2014年嘅事嚟

搏屌